# VK MLE Test

## Обработка датасетов

Проведена предварительная работа с датасетами, обработаны NaN значения, слиты датасеты

## Feature engineering: добавлены фичи

- genre_ids_count - количество жанров у песни
- lyricists_count - количество авторов текста
- composer_count - количество композиторов песни
- is_featured - зафитована ли песня
- artist_count - количество исполнителей
- song_shorter_than_mean - короче ли продолжительность песни, чем в среднем
- song_played_count - количество раз, которое песня была проиграна
- artist_played_count - сколько раз в общем фигурирует данный исполнитель

## Обучение

Размеченные данные разденеы на обучающую (72%), тестовую (20%) и валидационную (8%) выборки.

target - вероятность (это видно по example_submission.csv) того, что данный трек будет прослушан пользователем еще раз, спустя месяц после первого прослушивания.

Это задача бинарной классификации, т.к. трек либо может быть прослушан, либо нет.

Выбор пал на градиентный бустинг из деревьев решений из библиотеки XGBoost.

Думаю, это будет хороший выбор, посколько здесь наверняка присутсвуют сложные нелинейные зависимости. Кроме того, здесь много категориальных признаков и деревья решений могут без предварительной обработки с ними справиться.

Для оценки производительности во время обучения будем считать AUC. 
Затем посмотрим, как модель поведет себя на тестовой выборке (не путать с test.csv) и посчитаем NDCG@20 (спойлер, получилось 0.99).

Обучать будем на gpu, чтобы было быстрее.